\begin{task}{16.2}
  Известно, что в матрице $A \in \mathbb{R}^{m \times n}$ все миноры порядка $r
  < \min(m, n)$, кроме одного, равны нулю. Доказать, что $\rank A = r$.
\end{task}

\begin{solution}
  Из условия видно, что $\rank A \ge r$. Возьмём любой минор матрицы $A$ порядка
  $k$, $k > r$ и разложим его по теореме Лапласа на сумму произведений миноров
  порядка $r$ и $k - r$ так, чтобы ненулевой минор порядка $r$  не
  присутствовал в разложении (такое разложение всегда можно найти). Видно, что любой такой минор равен нулю. Отсюда
  $\rank A = r$.
\end{solution}
